# Satuses

В движках РЖД и SSPD разные сущности могут иметь отличные номера id.

Для их матчинга используется след. данные.

## docType

Типы документов, которые разрешены для бронирования и выписки жд билетов

Код | Описание | Сокращение
------|--------|------
1 | Паспорт РФ | ПН
3 | Заграничный паспорт | ЗП
4 | Иностранный документ | ЗЗ
5 | Паспорт моряка | ПМ не используется
6 | Свидетельство о рождении | СР
7 | Военный билет | ВБ не используется

## carType

Соответствие типов вагонов в SSPD и РЖД.

ТИП | SSPD | РЖД
------|--------|------
общий |1 | 2
сидячий | 2 | 3
плацкарт | 3 | 1
купе | 4 | 4
мягкий | 5 |5
люкс |6 | 6

## tariffType

Типы тарифов

Код | Описание
----|----
0 | взрослый
1 | детский
2 | детский без места

## sex

Пол пассажира

Код | Описание
----|----
0 | Женский
1 | Мужской


## booking status

Статус | Описание
----|----
New | Создана новая бронь
Reserved | Бронь успешно подтверждена
WaitingForPayment | Пользователь перешел на 3Ds
WaitingForTickets | Выписка билетов
Issued | Бронь оплачена, билеты выписаны
Decline | Пользователь отказался от оплаты на 3Ds
Canceled | Все билеты в брони, перешли в статус Canceled

## ticket status

Значение | Описание
----|----
New | создан
Reserved | забронирован
Issued | оплачен
Registered | пройдена электронная регистрация
PAID_NOER | оплачен, электронной регистрации нет
Printed | выдан проездной документ
Canceled | оформлен возврат
Declined | отказ в покупке

## order status

Статусы заказа (status)

Значение | Описание
----|----
Created | создан

Статусы заказа, которые видит клиент (clientStatus)

Значение | Описание
----|----
CAPTURED | создан
CANCELED | отменен
ERROR | ошибка

## payment status

Значение | Описание
----|----
WaitingForPayment | Created	Ожидает оплаты (создан)
Blocked | Блокировка средств
Captured | Оплачен
Refunded | Возврат средств
Canceled | Отмена блокировки
Declined | (depricated) Отказ в покупке

## passenger document format

Форматы документов пассажиров.

Формат ввода номера российского паспорта нового образца (ПН):
* Серия: четыре цифры, номер: шесть цифр. Количество пробелов не имеет значения.
* Формат ввода номера паспорта формы СССР (ПС):
* Серия: римские цифры (в латинском регистре), две буквы кириллицей, номер: шесть цифр. Количество тире и пробелов значения не имеет.
* Формат ввода номера заграничного паспорта (ЗП):
Номер: 9 цифр.
* Формат ввода номера свидетельства о рождении, выданного в Российской Федерации (СР):
* Серия: римские цифры (в латинском регистре), две буквы кириллицей, номер: шесть цифр. Количество тире и пробелов значения не имеет.
